---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 34 – Algolia.com fulltextové vyhledávání pro Twitch.tv
aliases:
    - /2018/08/09/kafemlejnek-tv-34-algolia-com-fulltextove-vyhledavani-pro-twitch-tv/
date: '2018-08-09 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<img src="/binary/2018/08/adam_surak.png" class="alignleft  wp-image-3400" alt="" width="142" height="88"><p>Hostem tohoto dílu je <a href="https://twitter.com/AdamSurak">Adam Surák</a> - director of infrastructure ve společnosti <a href="https://www.algolia.com/">Algolia.com</a>, která se zabývá hostovaným vyhledáváním. Algolia vytváří vlastní databázové řešení, které se dá nejvíce přirovnat k Elastic Search. Kombinuje fulltextové vyhledávání s hledáním přes atributy uložených objektů. Algolia je hojně používaná na větších e-shopech a pohání např. platformu Twitch.tv.</p><p>Celkově jsme s Adamem Surákem natočili 2 interview, to první, které máte právě teď možnost shlédnout, je o Adamově historii a jak se do firmy Algolia dostal. Dále v něm rozebíráme vlastnosti jejich vlajkového produktu a jejich začátky. Pro techničtěji zaměřené posluchače je cílený druhý díl, kde se podíváme na zoubek postupům a technologiím, které v Algolii používají.</p><p>Správná verze názvu je Algolia - nenechte se zmást, když v interview já nebo Petr mylně použijeme termíny Algolio nebo Algolie. Název společnosti jednoduše vybízí k hraní si s koncovkou slova :)</p><p><strong>Tip:</strong> kdo shlédne video pozorně až do konce, tak si ze závěrečných titulků odnese voucher na vyzkoušení Algolie na 2 měsíce zcela zdarma.</p><p>Tento díl jsme natáčeli v prostorách firmy LMC v Lighthouse Towers, v Praze Holešovicích. Za pozvání děkujeme.</p><p>Chcete také hostit natáčení Kafemlejnek.TV ve Vaší firmě? <a href="mailto:sleduju@kafemlejnek.tv">Napište nám</a></p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="https://www.algolia.com/">Algolia.com</a></li><li><a href="https://blog.algolia.com/">Blog Algolia.com</a> - zdroj řady zajímavých informací</li><li><a href="https://www.netlify.com/blog/2017/10/10/replacing-our-search-with-algolia/">Case study Netlify</a></li><li><a href="https://opensourceconnections.com/blog/2016/06/01/thoughts-on-algolia/">Algolia vs. Elastic Search vs. Solr</a></li></ul><p><strong>Kompletní obsah zde: https://kafemlejnek.tv/dil-34-algolia-com-fulltextove-vyhledavani-pro-twitch-tv/</strong></p><h5 class="weH5">Obsah</h5><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=0m44s">Představení Adama Suráka 0:44</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=1m56s">Jak vypadala situace, když jsi do Algolia přišel? 1:56</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=2m20s">Co jsi dělal ještě před Algolií? Proč jsi nepokračoval ve svém vlastním startupu? 2:20</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=4m38s">Jaký byl tedy důvod pro ukončení vašeho startupu Pikr? Rozpad týmu? 4:38</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=5m38s">Kde jsou začátky Algolie a proč jste se rozhodli dělat hostovanou databázi? 5:38</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=7m48s">Jaké jsou hlavní přednosti Algolie? Čím se třeba lišíte od Elastic Search? 7:48</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=11m53s">Jak Algolie odhaduje offline dataset, který leží přímo na klientovi? 11:53</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=13m49s">Jak se Algolie integruje do projektu? 13:49</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=15m46s">Je dalece je možné klientské knihovny customizovat (co se týká vzhledu a funkcionality)? 15:46</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=16m22s">Jaké velké zákazníky po světě máte? 16:22</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=21m14s">Jaká úskalí řeší autoři fulltext vyhledávání (stopwords, jazykové zvláštnosti, odolnost proti typos)? 21:14</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=23m42s">Jak dalece je možné customizovat vyhledávací logiku? Je pro všechny vaše zákazníky stejná? 23:42</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=27m35s">Jaká data si pro analýzu získáváte sami a co dodává klient v rámci datového setu? 27:35</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=30m55s">Promítáte nasbírané statistické výsledky automaticky do vyhledávacího procesu nebo je potřeba lidský zásah? 30:55</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=33m28s">Co je pro vás konverze? 33:28</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fau-_U-8q3Q&amp;t=35m57s">Nabíráte lidi? 35:57</a></li></ol>